\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}

\title{Idealan PC}
\author{Leon Šimunčić}



\begin{document}

\maketitle
\section{\huge{Komponente}}
\paragraph{\large{Procesor:Intel® Core™ i7-13700F}}



\paragraph{\large{Matična ploča:ASRock Z790 Taichi Lite}}
\paragraph{\large{Ventilator za CPU:Cooler Master Hyper 212 black}}
\paragraph{\large{Kućište:NZXT H6 Flow}}
\paragraph{\large{Grafička kartica:ASUS Dual NVIDIA GeForce RTX 3060}}
\paragraph{\large{RAM:Corsair Vengeance LPX}}
\paragraph{\large{Memorija:Seagate BarraCuda}}

\paragraph{\large{Napajanje:EVGA SuperNOVA}}
\paragraph{\large{Monitor:HP VH240a 23.8-inch Full HD}}
\paragraph{\large{Tipkovnica:AOC GK500}}

\paragraph{\large{Miš:SteelSeries Rival 3}}

\paragraph{\large@{OS:Windows 11}}


\section{\huge{Procesor}}
Intel® Core™ i7-13700F(Frekvencija od 2.1 GHz,Cache L1:80 KB,Cache L2:2 MB,Cache L3:30 MB,Podržava DDR4 i DDR5).Dobar za podržavanje više programa odjednom.
Cijena-358.99€
\href{https://www.cpubenchmark.net/cpu_value_available.html}{LINK}


\section{\huge{Matična ploča}}
ASRock Z790 Taichi Lite(Podržava 14. 13. i 12. Gen Intel® Core™ Procesore,podržava DDR5 7200MHz,8x SATA3,10x USB 3.2 Gen1,2x USB 3.2 Gen 2).Korištena jer je dobra ploča za pokretanje igara.
Cijena-348.89€ \href{https://www.tomshardware.com/reviews/asrock-z790-tiachi-lite-review}{LINK}




\section{\huge{Ventilator za CPU}}
Za Ventilator je izabran Cooler Master Hyper 212 black(koji ima 650 do 2000 RPM,razina buke od 6 do 26 dBa,veličina ventilatora 120mm) zbog njegove brzine i niske razine buke. Cijena-82.62€   \href{https://www.amazon.com/Cooler-Master-RR-212S-20PC-R1-Direct-Contact/dp/B07H22TC1N?th=1}{link}

\section{\huge{Kućište}}
NZXT H6 Flow kućište ima tri ugrađena ventilatora za hlađenje(1200 +240 RPM), ima mjesta za CPU do 365mm veličine, može se otvoriti iznad i sa strane bez alata i širok je za lako spajanje. Cijena-100.99€ \href{https://nzxt.com/product/h6-flow}{link}

\section{\huge{Grafička kartica}}
ASUS Dual NVIDIA GeForce RTX 3060 ima memoriju od 12Gb,L1 cache od 128kb,L2 cache od 3Mb, frekvenciju od 1320 MHz, brzina memorije od 1875 MHz.Korišten je zbog svoje performanse i može brzo pokrenuti aplikacije 
Cijena-362.47€ \href{https://www.amazon.com/ASUS-Graphics-DisplayPort-Axial-tech-Technology/dp/B08XNLLPY7}{link}

\section{\huge{RAM}}
Corsair Vengeance LPX ima memoriju od 16Gb(2x8Gb)i memorijsku frekvenciju od 3000MHz.Korišten jer za većinu programa je dovoljno 16Gb RAM-a
Cijena-50.49€
\href{https://www.corsair.com/eu/en/p/memory/cmk16gx4m2b3200c16/vengeancea-lpx-16gb-2-x-8gb-ddr4-dram-3200mhz-c16-memory-kit-black-cmk16gx4m2b3200c16}{link}

\section{\huge{Memorija}}
Seagate BarraCuda ima kapacitet od 4Tb. Dovoljno prostora za spremanje dokumenata i za podržavanje velikih igara
Cijena-78.03€
\href{https://www.amazon.com/Seagate-Barracuda-Internal-3-5-Inch-ST4000DM004/dp/B071WLPRHN}{link}



\section{\huge{Napajanje}}
EVGA SuperNOVA ima napajanje od 1300W.Korišteno zbog potrebe za podržavanje napajanje drugih komponenti
Cijena-229.53€   \href{https://www.evga.com/products/productlist.aspx?type=10}{link}


\section{\huge{Monitor}}

HP VH240a 23.8-inch(rezolucija od 1920 x 1080,omjer 16:9,vrijeme odziva 5ms,ima ugrađene zvučnike).Korišten zbog rezolucije i jer ima ugrađene zvučnike


Cijena-220.35€ \href{https://www.amazon.com/HP-23-8-inch-Adjustment-Speakers-VH240a/dp/B072M34RQC}{link}

\section{\huge{Tipkovnica}}
AOC GK500 je žičana tipkovnica ima  iskočene tipke koji omogučuju ispravne pritiske tipki.
Cijena-104.32€ \href{https://www.amazon.com.au/AOC-GK500-Gaming-Keyboard-Anti-Ghosting/dp/B089VRTWDG}{link}

\section{\huge{Miš}}
SteelSeries Rival 3(200-8000 CPI,žičan).Korišten jer ima dobar senzitivitet i jer je žican,zbog preference.
Cijena-44,99€ 
\href{https://www.links.hr/hr/mis-steelseries-rival-3-opticki-rgb-8500-cpi-mat-crni-usb-101500564}{link}

\section{\huge{Windows 11}}
Windows 11 je dobar za performansu i ima više opcija.
cijena-127.62€  
\href{https://www.microsoft.com/en-us/d/windows-11-home/dg7gmgf0krt0/000P}{lnk}
\section{\huge{Ukupna cijena}}
Ukupna cijena računala je 2,109.27€ 



\end{document}
